---
title: Webhook
description: 
published: true
date: 2021-10-14T11:50:52.735Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-10-14T11:46:12.210Z
---

# Webhook

Les Webhooks sont des "rappels HTTP définis par l'utilisateur". Pour un DocType sélectionné, vous pouvez créer un webhook qui se déclenche sur des événements de document spécifiques sous certaines conditions, si nécessaire.

Lorsque doc_eventse se produit, le site source envoie une requête HTTP à l'URL configuré pour le webhook. Les utilisateurs peuvent configurer ces webhooks pour utiliser des événements sur un site pour invoquer un comportement sur un autre.

---

Pour accéder à la liste des **Webhook**, aller sur :

> Accueil > Intégrations > Paramètres > Webhook

![liste_webhook.png](/integration/webhook/liste_webhook.png)

## 1. Comment configurer un Webhook ?

1. Sélectionnez le **Type de document** pour lequel le Webhook doit être déclenché (par exemple Devis client).
2. Sélectionnez l'événement Doc qui déclenchera le Webhook (par exemple on_update).

![événement_doc.png](/integration/webhook/événement_doc.png)

### 1.1 Déclencheur du webhook

3. En option, vous pouvez définir des conditions de document supplémentaires pour déclencher des Webhooks pour des scénarios spécifiques.

![déclencheur_du_webhook.png](/integration/webhook/déclencheur_du_webhook.png)

### 1.2 Requête Webhook

4. Saisissez une URL de requête valide qui recevra les données du Webhook.
5. Sélectionnez la méthode de demande. POSTest la méthode par défaut.

![requête_webhook.png](/integration/webhook/requête_webhook.png)

### 1.3 Sécurité des webhooks 

Pour éventuellement ajouter de la sécurité à vos demandes de webhook et vous assurer que le webhook est envoyé depuis Dokos, vous pouvez configurer un **Webhook Secret** avec la demande. Ne partagez pas le secret publiquement.

![sécurité_webhook.png](/integration/webhook/sécurité_webhook.png)


### 1.4 En-Têtes Webhook

6. Vous pouvez éventuellement ajouter des en-têtes HTTP à la requête. (par exemple utile pour envoyer une clé API, si nécessaire).

Vous pouvez également désactiver un webhook en décochant la Enabledcase. Seuls les webhooks activés sont déclenchés.

![en_tête_webhook.png](/integration/webhook/en_tête_webhook.png)

### 1.5 Données du Webhook

Si la structure de votre demande est basée sur des formulaires, vous pouvez sélectionner des champs dans le document du tableau, qui utilise le nom du champ comme fichier key.
Si la structure de votre demande est basée sur JSON, vous pouvez insérer des champs du document à l'aide de modèles jinja (assurez-vous d'envelopper vos champs avec des guillemets doubles).

![données_webhook.png](/integration/webhook/données_webhook.png)

### 1.6 Journal des demandes de webhook

Un journal de demande de webhook est créé pour chaque demande réussie avec tous les détails pertinents

